【開關引號】點解愈嚟愈多人用" "而唔用「」？

小學已經係教用「」架啦，點解依家會愈嚟愈多人用英文引號嚟括中文字
「」
" "

因為佢哋唔識輸入開關引號

駁唔到

大陸會用""做引號
香港同台灣就「」做引號
至少我小學係咁教